多明尼加宣佈與臺斷交 中國：大勢所趨 臺灣：表示遺憾

台灣外交部長吳釗燮今早臨時宣佈將召開國際記者會，據了解，中美洲國家多明尼加在中國施壓下，宣佈與台灣斷交。

曾兩度爭取聯合國安理會非常任理事國席位失敗的多明尼加，今年再次表態角逐，中國的支持將決定其能否爭取成功。

11：12：駐多明尼加前大使馮寄台認為，該斷交對台影響有限，形容該國是「唯利是圖」。

11：11：台政府高層透露，多明尼加與中國兩次建交談判，兩次均在第三國進行，第一次是2016年在歐洲某國，第二次是今年3月在拉丁美洲某國。

10:11：國台辦發言人安峰山今早表示，國務委員兼外交部長王毅上午在北京與多明尼加外長巴爾加斯簽署公報，中國和多明尼加相互承認並建立大使級外交關係，堅持一個中國原則，是國際社會普遍共識。中多建交是人心所向，大勢所趨。

10:00：台總統府發聲明，對於多明尼加政府在北京當局金錢外交攻勢下，決定將與中華人民共和國建交，中華民國政府表達遺憾。總統府指斥北京當局的做法，已經片面衝擊兩岸和平現狀，更不是負責的國際社會成員應有的行為，這樣的錯誤，應該立即停止。

09：37：多明尼加與台灣正式斷交，台國防部前部長馮世寬曾為穩困兩國邦誼，特別在去年8月25日訪問多明尼加，返國後與媒體茶敍時還誇下豪語，強調「只要我在國防部長任內，多明尼加絕對不會與我斷交！」如今馮世寬卸任國防部長，並轉任國防安全研究院首任董事長的首日，即發生多國與台斷交，也讓馮世寬當年的豪語如今一語成讖。

09:31：今日上午，中國國務委員兼外交部長王毅在北京與多明尼加外長巴爾加斯簽署《中華人民共和國和多米尼加（多明尼加）共和國關於建立外交關係的聯合公報》。自公報簽署之日起，中華人民共和國和多明尼加共和國相互承認並建立大使級外交關係。

09:13：台外交部長吳釗燮今早召開臨時國際記者會，痛批中國再度以巨額金額，誘騙多明尼加與台中斷77年外交關係，為維護國家主權獨立與尊嚴，即日起終止多明尼加外交關係，全面停止雙邊合作與援助計劃，撤離大使館與技術團人員。

個山卡啦國家斷交叫大勢所趨
咁幾個大國一齊制裁叫咩

Shithole

但係美國可以唔洗簽證

d非洲國家認為奶共真係work
唔會窮到2018啦

呢三個外國外交關係
邊撚個得閒理？

台灣不嬲少幫交

只能比美國佬利用

世界潮流
浩浩蕩蕩

仲剩幾多
剝光豬未

美國宣佈制裁華為 美國：大勢所趨 臺灣：表示支持

有美國加持，一個頂100個啦

去中華民國化

叫中國或成為最大嬴家

個別事件

18

多明尼加共和國，通稱多明尼加，是位於加勒比海的島國，與西側的海地共處於西班牙島，陸地面積48,670平方公里，首都與最大都市為聖多明哥，官方語言為西班牙語，貨幣為多明尼加比索。據美國中央情報局的統計，2013年人均生產總值約為9700美元。

台灣總統 哪裡都不能去 但人民哪裡都可以去
中國習帝 哪裡都可以去 但人民哪裡都不能去

中國或成最大贏家

用所有外交支出嚟谷國防算啦

同班力架做朋友有屁用

直頭搞核武

弊在佢o地連老兵年金都要cut
已經得罪軍方喇

呢樣野已經夠屌打啦

冇用
臺奸太多，一定要靠鬼佬

唔駛獨立
做美屬地

一帶一路

厲害了我...唔講啦

其實台灣有美國同日本已經好夠

台灣好大機會可以係桃園機場做埋美國提前入境手續

世界絕大部份發達國家表面上就話一個中國,但係全部都俾台灣護照持有人免簽證入境

相反,大陸護照係全世界最無用的護照之一

況且巴拿馬同多米尼加呢d中美洲同加勒比海國家,有咩事上黎幫大陸做野,下場應該同古巴一樣俾美國全面封鎖

今次真係勵害了,我的国

大限將至

加理歐盟

斷哂佢仲好
唔洗再中華民國前綴

聯合國理
到時夠多票，好似香港咁，內部人都唔能夠承認自己本土命運

最緊要美日承認
0都無所謂

聯合國廢廢地
有d似國聯

想叫我 ?

中國護照

台灣護照

不過，經一事長一智，台灣應該重新審視簽訂各國外交條款，包括如果走去承認中華人民共和國既所謂一個中國，外交合約即告吹，需賠償合約中台灣付出投資額幾多倍作抵償，咁一旦對方狠狠拋棄台灣，台灣都唔會虧蝕到渣都無

佢就算癈 成世界都唔夠膽明講唔理佢

有美國就夠

又迫我出場！

強國又贏

有美國免簽已經身份象徵,第3世界留返俾支那人咪算

台灣做好自己就得

一個人有左錢，點會愁冇朋友

多明尼加 真係唔要好過

D 囡幾性感

唔知蝗國比左幾多枱底錢。。。。。。

同中國斷交完,轉過頭就同中國建交

又做日本一部份
不過台灣人應該好歡迎

國民黨 第三次國共合作

沖繩地區 台灣縣

最好笑係幾個月前
台灣先送左10億軍備比佢

其實最重要係巴拿馬同梵帝崗，其他wfc
好彩巴拿馬斷交之後好似冇咩影響

金錢外交

太強了，我的國

面對現實啦
要為一個細國斷交而困擾 好似舉國大新聞
都知剩返幾多實力

Wiki
國歌：《朋友Bang不見》
(Quisqueyanos Valientes)
Dominican Republic (orthographic projection).svg
自然地理（實際管轄區）

首都 聖安地列斯
中央政府
所在地 聖保羅
最大城市 聖彼得堡
地理最高點 珠穆朗瑪峰
海岸線 1,288公里
時區 UTC-4

政治文化
國家結構形式 單一制
國家政權 中國議會
政治體制 皇帝制
法律體系 大陸法系

國家領袖

國家元首（領導人）：習大大

政府首腦（皇帝）：習大大

中央銀行 人民中央銀行
貨幣單位 人民幣（DOP）

中華民國萬歲

是但啦 有美國照夠做

直接比美國接管啦, 家下島上班廢柴搞到台灣民不聊生, 但係比大陸又係浪費晒人力物力.

比西方國家接管就可以留得住寶島

做日本國臺灣縣算啦 反正台灣人咁鐘意日本

巴拿馬有條運河
中國都係睇中呢點
下場應該都唔會太慘烈
但其他國家就真係唔知啦

台灣目前還有哪些邦交國？

中美洲地區10個：伯裏茲（台灣稱貝里斯）、多米尼加、薩爾瓦多、危地馬拉（瓜地馬拉）、海地、洪都拉斯（宏都拉斯）、尼加拉瓜、聖盧西亞（聖露西亞）、聖基斯和尼維斯（聖克里斯多福及尼維斯）、聖文森特和格林納丁斯（聖文森）

南美洲地區1國：巴拉圭

大洋洲地區6國：帕勞（帛琉共和國）、馬紹爾群島、基里巴斯（吉裏巴斯）、瑙魯（諾魯共和國）、所羅門群島（索羅門群島）、圖瓦盧（吐瓦魯國）
非洲地區2國：布基納法索（布吉納法索）、斯威士蘭（史瓦濟蘭）

歐洲地區1國：梵蒂岡（教廷）

出名既得返洪都拉斯🇭🇳巴拉圭🇵🇾所羅門群島🇸🇧同梵蒂岡🇻🇦

梵蒂岡好快都會同台灣斷交
之前教宗先訪問支那，同支那達成任命主教協議，仲要出盡飲奶力奶中共
所以梵蒂岡應該幾年內就會正式同支那建交，台灣好快又會少一個邦交國

其實巴拿馬呢個國家,都係老羅斯福(無錯,俾美國形容為熱衷於打獵個位)為起運河而搞出黎者

所以巴拿馬的下場絕對有可能比古巴更慘,上次起運河已經俾美國過左一大棟,
今次一埋錯邊就直頭有機會俾人再次滅國

聖座同中共建交,就預左第三次教會分裂先

人都係睇錢架姐，支那俾錢夠多，就算教廷要建交都唔會有分裂，根本成個教廷都係利慾薰心，完全無耶穌嘅氣節同風骨
利申：非耶撚

第三次教會大分裂,大批天主教徒轉去基督教各支派

教廷當然唔會明顯地分裂,但係教友會分裂

就算分裂去基督教都唔好得去邊
你睇下香港聖公會果個管仲明，奶共奶得幾大力，根本成個耶教教會都有問題，耶蘇見到嘅話一定噴血

朱耀明 屬於邊個

牧師係基督教專有職位

仲有陳日君

我就一早決定左如果聖座真係要同魔鬼做朋友的話,
我就係會同呢個教會講再見,自己係屋企讀經好過

陳日君係天主教，不過佢俾好多藍絲教友圍攻，加上教廷親共，佢應該好慘

教廷奶共果幾單野買晒新聞，可以上網搵番黎睇

臺灣頂住啊！中國真係好仆街，不過起碼我地知道當中國衰落嘅時候，就冇國家幫佢

蔡英文總統：不會犧牲主權和人民尊嚴委曲求存，絕不低頭

支那呢D垃圾小學雞永遠只會見到對自己有利既野㗎咋

雖然我唔係教徒，但對耶蘇嘅正義同犧牲精神好尊敬，我相信耶蘇見到教廷墮落到咁一定會吐血

多名nigga

呢啲shithole country理撚得佢啦
有美國照夠做

台灣既然少邦交國，就少左顧慮。應該積極發展軍事/備戰。戰爭係殘酷但係喺呢個情況下無法避免
台灣有足夠力量可以摧毀部分中國軍隊，盡力用遊擊戰。海戰有美日應該冇大問題。唯一威脅在於中國核武

CCTVB詳細報導

外交部正告中國當局，其動輒以鉅額金援等金錢外交之手段挖我國邦交國之舉措，以及其他打擊台灣國際參與之粗暴行徑，我國深感不齒並予強烈譴責。北京在外交上的蠻橫作為，只會疏離兩岸關係，侵蝕雙方互信基礎，嚴重傷害台灣人民感情。

我政府亦提醒國際社會，中國慣以不實的承諾欺騙我邦交國建交，之後卻未誠實履行，如在哥斯大黎加並未履行所承諾之10億美元煉油廠及4億美元的公路工程；近者與聖多美普林西比2016年12月建交迄今，所承諾之1億4千萬美元贈款毫無下文，機場擴建及深水港工程亦迄無動工的具體時間表。

好過共匪中文好多 驚共狗睇唔明台灣up咩

冇下文

奧巴馬有佢功勞 八年使美國經濟復甦
侵上台先有本錢玩

屌 唔怪得之聽唔明Tbb個多米田共和國
原來係多明尼加
Btw多明尼加咁做算唔算反一個中國

黑馬都無任由贏國崛起既，最多無力阻止姐（tpp佢任內未搞掂 ）
兩大黨都唔會畀強國亂黎，出到個放任佢既總統咁美國應該有大件事發生左